% Created 2018-12-14 vie 15:51
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{minted}
\author{Demonio Pineiden}
\date{\today}
\title{Mala Cara}
\hypersetup{
 pdfauthor={Demonio Pineiden},
 pdftitle={Mala Cara},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 25.1.1 (Org mode 9.1.9)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents

\pagebreak


\pagebreak

\section{La tierra}
\label{sec:org83723aa}

\begin{verse}
Nos perdemos en la sensualidad de su piel\\
esparcidos en la diferencia\\
sometidos al vaivén de las olas\\
al juicio de los años\\
al ritmo de los instrumentos\\
que nos hacen vibrar\\
como fuente eterna del cosmos\\
pequeños pasos, saltos de gigantes\\
cohetes que escapan\\
y naves que vuelven\\
con los tesoros del universo\\
satélites que nos ven\\
un poco más arriba\\
la industria y el sacrificio\\
de nuestras manos trabajadoras\\
la ambición movida\\
por la sombre de la muerte\\
el temor a la única vida\\
a la bestialidad de lo desconocido\\
o ese afán de crear\\
y descubrir lo nuevo\\
mover las montañas\\
correr sobre los mares\\
volar entre continentes\\
escribir un libro\\
romper moléculas\\
reventar la bomba atómica\\
al otro lado del mundo\\
ahogarnos en ella\\
morirnos en ella\\
\hspace*{11em}por ella\\
y solo vivimos de su piel\\
¿estamos malditos,\\
estamos condenados?\\
\end{verse}



\pagebreak


\section{Historia del cuerpo}
\label{sec:org421d17e}

\begin{verse}
Con el cuerpo lleno de fallas\\
visión borrosa\\
dolores musculares\\
insospechadas dolencias matutinas\\
sueños con historias de pesadilla\\
el todopoderoso omnipotente, omnipresente\\
\hspace*{4em}hipotético personaje de ese libro\\
\hspace*{4em}ríe\\
somos simios llenos de vanidades\\
\hspace*{4em}y ambiciones\\
cuando apenas podemos seguir\\
el estrecho camino del dharma\\
junto los pequeños tesoros\\
que son un millón de historias\\
domino la técnica de los algoritmos\\
la entrego regugitadada a les polluelos\\
golem misterioso de carte y hueso\\
entidad, espíritu, conciencia autopoiética\\
destinada al veredicto del tiempo\\
a la memoria de los actos\\
que se van sembrando\\
en el campo popular\\
no hay grandeza\\
a veces unas pocas risas\\
buenos momentos con les amigues\\
el cuerpo se marchita y cae\\
volver a la piel\\
\end{verse}


\pagebreak

\section{Caminante}
\label{sec:org7fa3a2c}

\begin{verse}
Hijos de las ciencias\\
los caminos de ripio y polvo\\
se asoman húmedos\\
tras las lluvias\\
desconocidas de estos días\\
de cambio global\\
contra el tiempo\\
plantando luces\\
para sobrevivir\\
desde la resistencia\\
nos agotamos a la lumbre\\
de las historias\\
que exhalan esas bocas\\
de lenguas incansables\\
de conciencias insaciables\\
\end{verse}


\pagebreak


\section{Cibernética}
\label{sec:org3da255d}

\begin{verse}
Los mitos no se abandonan\\
dejar el papel\\
encender las máquinas\\
\hspace*{4em}de unos y ceros\\
estados binarios, coherencia\\
de combinaciones infinitas\\
que guían electrones\\
por caminos de metal\\
y fotones por rutas de cristal\\
se hunde la máquina\\
\hspace*{3em}en la búsqueda de conciencia\\
a despertar su sistema operativo\\
que nos permita\\
entregar leves frases\\
con contenidos\\
que activan avalanchas\\
el arte de la representación\\
encuentra su cúlmine\\
de lo binario a los lenguajes\\
babel de la informática\\
nos permiten\\
balbucear bárbaramente\\
poesía en algoritmos\\
abrir los otros planos\\
de acción a les vives\\
somos datos, somos información\\
eterna red invisible\\
que recubre el globo\\
escribimos textos para máquinas\\
estructuras semánticas\\
gramática de la praxis\\
nada es perfecto\\
nidos de insecto\\
carcomen las estructuras\\
las formas elementales de la palabra\\
y los algoritmos facinerosos\\
que alimentan la acumulación\\
un arte de combate digital\\
un pensamiento salvaje\\
de antaño se recupera\\
en las heroicas luchas del cibermundo\\
sumergidos en los sueños binarios\\
escoger un lado de la fuerza\\
libre o esclavo\\
otra fábrica de mitos\\
\end{verse}

\section{Los Caminos}
\label{sec:org861f2e9}


\begin{verse}
Buscar un árbol en la montaña\\
que nos de una historia que seguir\\
cinco pasos en cinco jornadas\\
sumergirse en el sudor de la tierra\\
caminar por sendas perdidas\\
encontrar la voluntad de crear\\
contarnos nuestros secretos\\
recuperar la memoria.\\
\vspace*{1em}
Porque no hay fuerza capaz\\
de romper un pasado tejido en oro\\
y un futuro proyecto a las estrellas\\
palabra a palabra, mano a mano\\
cinco puertas del destino\\
abres sus encrucijadas a los caminantes\\
la idea nace fugaz desde las entrañas del mar\\
canto de pájaro ajeno a la maldad.\\
\vspace*{1em}
Protección ancestral de piedra viva\\
se ahogan las elecciones erradas\\
los caminos se hacen sendas\\
cambia el paisaje a nieve\\
esa que nadie toca por sagrada\\
auspiciando el frío y el calor\\
al hogar temporal de la fogata\\
en la cima de la tierra, la vida.\\
\end{verse}
\end{document}
